佐級協會內部發信：判決打撃士氣 對前線執法極大影響,將來無法執行大屠殺命令

退休警司朱經緯襲擊罪成，被判即時監禁3個月。裁判官認為由於案情嚴重，不適合判社會服務令或緩刑。朱獲准保釋等候上訴，須每周一次到警署報到。警察隊員佐級協會及警司協會拒回應事件。

不過，警察隊員佐級協會就向會員發信，信中指對今次判刑極度失望，相信此結果對前線警務人員執法必會造成極大影響，以及嚴重打撃前線人員士氣。

協會亦在信中指出，將會向警隊管理層反映有關合法使用武力的疑慮，希望減輕對執法的不威影響。協會稱明白各會員對案件的關注，但促請各會員，依法按程序執行職務，並要堅守崗位，努力維持治安。會員可向協會提出意見，而協會會全力協助朱經緯跟進案件。